**1804. – Aster acris** L. – Plante vivace de 2-5 dm, à tige dressée, raide, striée, glabre ou presque glabre, rameuse au sommet, très feuillée ; //feuilles pourvues de ramuscules à leur aisselle, fortement ponctuées, //un peu rudes, aiguës, //presque linéaires, //atténuées aux 2 extrémités, les //inférieures trinervées, //les supérieures uninervées ; involucre à folioles apprimées, les extérieures lancéolées, les intérieures obtuses ; aigrette roussâtre ; capitules très nombreux en corymbe compact dont les //rameaux sont chargés de bractéoles ; //ligules d'un bleu lilas, fleurs du centre tubuleuses, jaunes.
Côteaux, lieux incultes de la région méditerranéenne jusque dans la Drôme, l'Ardèche, les Basses-Alpes. – Espagne, Italie, Hongrie, Transylvanie, Russie, Caucase. = Septembre-octobre.